\section{Результаты решения задачи}
Если начальное приближение найдено методом северо-западного угла, то алгоритм метода потенциалов приходит к ответу за 4 итерации. Если начальный план составлен с помощью метода минимального элемента, то он уже оказывается оптимальным и метод потенциалов применять не требуется. \\
На рис. (\ref{pic:visualize}) показана графическая иллюстрация пошагового пересчёта плана перевозок. В заполненных клетках указаны два числа через горизонтальную разделительную черту: тариф и объём перевозок; в незаполненных -- два друг под другом: тариф и разность потенциалов. Внизу и слева указаны потенциалы.\\
\begin{figure}[H]
	\centering
	{\includegraphics[width=\textwidth]{img/mo1.png}}
	\caption{Визуализация построения оптимального плана перевозок}
	\label{pic:visualize}
\end{figure}

Кроме решения методом потенциалов было также получено решение сим\-плекс-методом. Для этого задача (\ref{eq:closedProblem}) приводится к каноническому виду задачи линейного программирования: вектор новой целевой функции $c'$ -- развёрнутая в одну строку матрица $c$, вектор свободных членов $b'$ составлен из вектора $a$ и вектора $b$, матрица системы $A'$ - блочная, составляется из нулей и единиц \cite{konuh}. В полученной системе мы вычёркиваем последнюю строку, чтобы избавиться от линейной зависимости строк матрицы. Далее параметры $A', b', c'$ подаются на вход алгоритма симплекс-метода, а результат $x'$ сворачивается из вектора размерности $m\cdot n$ в матрицу $x \in \mathds{R}^{m\times n}$.\\
Решение задачи симплекс-методом было получено в одну итерацию и совпало с ответом, выведенным методом потенциалов.\\
Код программ (в том числе визуализатора) доступен по адресу:\\ \href{https://gitlab.com/v3a/qt/-/tree/dev}{gitlab.com/v3a/qt/-/tree/dev} (дата обращения: 19 марта 2020 года).
